<女權閪又贏>以花比喻女性被批性別歧視 鄭雨盛發文道歉

以韓國女星廉晶雅、李泰蘭、尹世雅、吳娜拉、金瑞亨主演的韓國《天空城堡》(Sky Castle)，現正熱播。45歲型男韓星鄭雨盛日前受訪時，以花比喻同門女星廉晶雅演技好：「她證明了花是不會凋謝的」。不過，廉晶雅對其讚美另有看法，她指以花比喻女演員，是物化女性，有性別歧視之嫌。

鄭雨盛今日於IG上就事件道歉，稱自己無性別歧視意圖：「不過若我的表達方式令大家感到不便，在此向大家道歉。透過今次爭議，令我思考中原來我們平時的用語，會無意中涉及歧視，之後會好好反省，並注意用語，同時感謝大家指摘及教訓。」

鄭雨盛(左)、廉晶雅(右)。

女權撚

郁D 就話物化女性

遲下用女士稱呼女性會唔會俾人話性別定型

女權撚令我明白到點解古今中外都係男>女呢個setting
係人類祖先既智慧
班女人根本都痴撚線，一有權就亂咁黎
完全冇logic 想點就點

女權撚會唔會燒紅樓夢？

最歧視女人就係佢地自己

母系社會全部滅亡哂

班八婆讀書係咪唔識比喻法

韓國+女人係咁上下

真係慘, 被迫道歉

可能覺得串佢老

其實諗真d有point wo

有既，大笨象 鯨魚個d

咁愛蓮說係咪物化人類

你讚朵花用個靚字
你讚我又係用個靚字
係咪想物化我

叫周敦頤發道歉信

咁大件事ig打幾隻字道歉就算 擺明唔係真心

花係性器官 你話個女人同花一樣，咪姐係話佢閪囉

花開終有謝時 女人宿命亦是如此

YES!果D校花選舉係咪又物化女性?